劉兆佳：政改可致對立更嚴重 特赦或鼓勵年輕人墮法網

全國港澳研究會副會長劉兆佳表示，反修例事件不但反映市民對中央及政府的怨氣，而是暴露社會潛在的深層次矛盾，短期內難以處理。

對於政府只暫緩修例而非撤回，劉兆佳在一個電台節目表示，現時中央並未認為需要使用重大手段移交逃犯，因此條例修訂未涉及中央政府重大利益，有退讓空間。但他認為，如撤回便否定了修例的動機，代表修例以後也不應該及不需要做，而中央政府不會容忍香港一直成為收留內地重大罪犯的庇護所。

對於通識教育令年輕人上街抗爭的說法，劉兆佳認為通識教育課程是開放式，不排除有部分教師藉此宣揚政治理念，但沒有研究評估通識課程成效，下定論言之過早。

他又說，政改並非解決目前政治僵局的方法，反而會使政治對立更嚴重，連串事件後，中央政府對政改的立場會更加強硬，不會放心開放政制，讓反對勢力有更多空間影響香港，而8.31決定是全國性決定，不會輕易改變。

劉兆佳認為，政府可採用包容性的管治模式，讓更多不同聲音參與管治，克服既得利益者對推動社會平等的阻撓。

劉兆佳指出，主流民意支持和平理性表達方式，贊成嚴肅處理犯罪者，特赦未必符合主流民意對維護治安及打擊暴力行為的願望，質疑特赦會否鼓勵更多年輕人墮入法網。

要求解放軍入城
清除所有反對聲音

咁睇下而家強權管治
7.7 係咪真係無人出

劉生
咁不如直接一國一制？
取消香港關係法？
攬炒囉無嘢輸

串曾鈺成同老懵董

你呢條柒頭做首席顧問咁多年已經見倒有幾多料啦，仲出黎做炸兩

雖然佢都係半斤八兩

個理由都幾搞笑 當所有香港人都唔記得銅鑼灣書店一事？
用自己方法番大陸受審

食屎啦

咩咀佳

燈死左政府咁多年仲夠膽黎好撚野

不如搞公投取消香港關係法

你自己一手搞成，唔好賴警學生身上
永遠唔撚會認錯

我信呢個係中央真正想法

劉兆佳一樣係投共之人

正路，共產黨就係咁先岩

Share埋啲垃圾講既野
污染連登

大陸可以凌駕法律捉犯加嘛
反正全世界都知你做開雞
要貞節牌坊有咩用

即係講到明唔撚會讓
成班政治犯變晒畫家既話我真係笑唔出

Errrrrrr......成篇嘢都唔知想點。

呢條垃圾講既野無次中
之後仲話送中上升到國家層面點都唔會退
結果係點

我冇野講

人渣，成個貪偽豬樣。

條友次次都開對家

出少句聲當幫忙

劉兆佳話過反送中遊行有外力介入 北京不會讓步
又話過零三年七一得3萬人遊行

根本只係湯渣之流
對民情同上意嘅理解都差
唔明做乜個個搵佢訪問

呢條扑街之前話無論上街人數幾多，都唔會阻到政府推送中條例
食屎啦劉兆佳

on9冇藥醫

我無嘢講我要見律師我要驗傷我唔解鎖電話我唔簽任何文件

佳叔講到咁白咁我地都無得揀嫁啦,直至實現真雙普選之前我地只能用盡所有方法抗爭到底.

建制版燒山

炸兩

其實呢條Pork佳，做顧問咁多年香港就亂咁多年，點解仲好意思出來？

準備開戰了

強權管冶係得就唔會搞到今日咁啦
傻豬黎既

我無嘢講我要見律師我唔解鎖電話我唔簽任何文件我要去醫院驗傷

唔係投,係真．共屝

唔知係唔係STAGED, 佢未入政府之前都冇咁左

食屎啦

我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你

劉生成日都今天的我打倒昨天的我 睇佢寫文就知

以佢咁講，只有兩個方法
1.佢地班仆街死曬
2.我地死曬

呢條友d貼士係得嘅香港就唔會管治唔到啦

呢條極左鬥士有邊次貼中

講L晒啦

特赦
係赦免有罪既人
佢地係冇罪

除咗祝你條撚頭後代世世為奴為娼，我無野講

等制裁啦劉召佳

On9冇撚腦
政改如果係931以外 實現真普選 唔會產生對立

犯法個問題 邊個唔知係犯法姐 以死相搏咋

我等愛國愛黨, 支持解放軍入城撥亂反正!

劉兆佳呢條友地獄一定留位比你同一眾土共。

呢條友咁耐以黎向香港背後打左幾多小報告？